فیلتر به کار برده شده، فیلتر لاپلاس است، فیلتر لاپلاس باعث می‌شود محیط‌هایی که تغییرات سریع در شدت دارند، روشن‌تر شوند.
اگر I(x,y) شدت یک نقطه تصویر باشد، آنگاه لاپلاس تصویر با فرمول زیر محاسبه می‌شود:

L(x,y) = (d^2I / dx^2) + (d^2I)/(dy^2)
